%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : preambule.tex
% 	Modif : sam. 29 août 2020 18:56
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% paquetages
\usepackage{ifthen}
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Codage d'entrée (tout le document en dépend)
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}         % Famille dépend du codage
\usepackage{microtype}
%pour éviter les pb avec microtype et la fonte lmodern
\DeclareMicrotypeAlias{lmss}{cmr}
\usepackage{textcomp}        % Dépend de la famille de la police
\usepackage{makeidx}		%Package pour gérer les index
\makeindex					%Création du fichier des index
%\usepackage[chapter]{tocbibind}		%pour faire apparaître les index et bibliographies dans la table des matières
\usepackage{ulem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating} %pour les multiples PS
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{picins}
\usepackage[group-minimum-digits = 4,output-decimal-marker={,},unit-mode=text]{siunitx}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{babel}
\usepackage{xparse} %pour avoir la possibilité d'avoir 2 arguments optionnels

\usepackage{reledmac} %pour avoir des notes de bas de page de deux types différents
%Le mien
\usepackage{scarpentier}

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins}

\usepackage{bookmark}		%Pour avoir un menu sur la gauche dans un doc pdf
\usepackage{thumbpdf}		%Pour avoir des miniatures dans un doc pdf
\usepackage{hyperref}		%Pour mettre des liens clickables en pdf
\hypersetup{
	colorlinks=true, %pour avoir des couleurs plutôt que des cadres
	linktoc=all,     %pour que toute la TOC soit clicable
	linktocpage=true,	%pour mettre toute la TOC mais ça marche pas
	pdfdisplaydoctitle,	%pour que ce soit le titre et pas le nom du document
	linkcolor=macouleur  %ma couleur
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Partie pour gérer les titres à vélo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Personnalisation
\KOMAoptions{toc=chapterentrywithdots}
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont}
%\usepackage{scrlayer-scrpage}
%\setlength{\headheight}{0cm}
%Il faut commencer par mettre le compteur à zéro pour l'initialiser dans la création du titre pour qu'ils soient toujours valables dans l'étape.
%création et initialisation d'un compteur pour connaître le numéro du jour
\newcounter{numjour}
\setcounter{numjour}{0}%
%création et initialisation d'un compteur pour connaître le numéro de l'annexe
\newcounter{numannexe}
\setcounter{numannexe}{0}%
%Définition d'une macro qui va servir de variable pour mémoriser le jour d'arrivée qui sera le départ du lendemain
%Le but est d'éviter de saisir deux fois la même ville : à l'arrivée puis au départ
\newcommand{\depart}{Départ}%
%Définition d'une commande qui va servir à géger l'absence de titre du cadrevelo
\newcommand{\titrepausevelo}{}

%création d'une boîte pour connaître les dimensions de l'image avant de la placer.
\newsavebox{\image}
%création d'une autre boite au cas où la première image serait trop haute une fois redimensionnée
\newsavebox{\imagered}
%Pour regarder les proportions une fois la seconde image pas assez large
\newsavebox{\imagerered}

%Commande permettant de définir le format du titre
\newcommand{\affiche}[1]{%
	\normalfont%
	\tikz \fill[minimum width=\linewidth] node[rounded corners=0.7em, align=left, text=white, left color=macouleur, right color=black!40!white]{\Large \textsc{#1}};%
}
%Utilisation du format précédent dans les chapitres utilisés pour les titres
\addtokomafont{chapter}{%
%\usefontofkomafont{chapter}{%
	\affiche%
}

%Création de l'encadrement
%Options globales
\tcbset{colframe=macouleur,center title,colback=macouleur}
%définition des yeux
\tcbset{frogbox/.style={enhanced, enlarge top by=5.5mm, overlay={\foreach \x in {2cm,3.5cm} {%
		\begin{scope}[shift={([xshift=\x]frame.north west)}]
			\path[draw=macouleur,fill=macouleur!10,line width=1mm] (0,0) arc (0:180:5mm);
			\path[fill=macouleur] (-0.2,0) arc (0:180:1mm);
		\end{scope}}}}
}
%Création de la macro permettant d'utiliser le cadre recevant deux arguments
%Le premier argument est le titre
%Le second argument est le contenu
\NewDocumentCommand{\cadrevelo}{O{} m}{%
	%vérification de la présence de titre
	\ifthenelse{\NOT\equal{#1}{}}{%
		%S'il y a un titre, je l'utilise
		\renewcommand{\titrepausevelo}{#1}
	}{%sinon, j'en mets un par défaut
		\renewcommand{\titrepausevelo}{Illustration :}
	}%
	\tcbox[frogbox,left=0mm,right=0mm,top=0mm,bottom=1.5mm,boxsep=0mm,toptitle=2ex,bottomtitle=2ex,colupper=white,interior style={left color={macouleur}, right color={black!40!white}},title=\titrepausevelo]{#2}
}

\NewDocumentCommand{\titrevelo}{m O{} m O{}}{%
%4 arguments : le deuxième et le quatrième sont optionnels.
	% le premier est pour le type de titre :
	%		soit r pour rien => Intro et bilan
	%		soit e => pour une étape
	%		soit p => pour une pause
	%		soit a => pour une annexe
	% le second argument est utile pour
	%		soit une étape alors le départ est l'arrivée de la veille sauf si précision ou première étape
	%		soit une pause alors il faut le nom de la photo
	% le troisième argument est toujours obligatoire
	%		soit le titre pour une intro, bilan annexe ou pause
	%		soit le nom de la ville d'arrivée pour une étape.
	% le quatrième argument est pour donner un titre à la photo dans la pause
	\ifthenelse{\equal{#1}{r}}{%
		%Il s'agit juste d'afficher un titre de base
		\chapter{#3}%
	}{%
		\ifthenelse{\equal{#1}{e}}{%
		%Il s'agit d'afficher l'étape avec le tire, d'afficher la carte et d'incrémenter l'étape
			%Mettre le compteur à la bonne valeur
			\stepcounter{numjour}%
			%siouxerie pour n'écrire qu'une fois chaque ville
			%La ville de départ doit être la ville d'arrivée de la veille sauf spécifié autrement
			%Pour la première ville du trajet, il faut que ce soit précisé je ne le vérifie pas
			\ifthenelse{\NOT\equal{#2}{}}{%
				%Si pas vide j'écrase le départ précédent avec la valeur
				\renewcommand{\depart}{#2}
			}{%rien d'autre mais la partie else est obligatoire, même vide
			}%
			%Récupération de l'image pour calculer sa taille
			%Il faut commencer par là au cas où il y a besoin du préambule qui doit être défini avant l'affichage du titre
			\sbox{\image}{\includegraphics{jour\thenumjour/etape\thenumjour}}%
			\ifthenelse{\lengthtest{\wd\image>.75\textwidth}}{%si l'image est plus large que 75% de la largeur de la page,
				%Il faut faire attention à ce que l'image redimensionnée ne soit pas plus haute que la hauteur de la page
				\sbox{\imagered}{\includegraphics[width=\textwidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}}%
				\ifthenelse{\lengthtest{\ht\imagered>.8\textheight}}{%
					%image large et haute, vérifier les proportions
					\sbox{\imagerered}{\includegraphics[height=.8\textheight]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}}
					\ifthenelse{\lengthtest{\wd\imagerered>.75\textwidth}}{%
						%Image très large et très haute
						%on la redimensionne, puis on la met dans un préambule pour la mettre sur une colonne
						\setchapterpreamble{%
							\includegraphics[height=.8\textheight]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}
						}%
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
					}{%Grosse image haute mais pas assez large, pour que ce soit harmonieux il faut la mettre sur toute la colonne
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
						\par\noindent%
						\includegraphics[width=\linewidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}%
					}
				}{%Image large et pas haute : la mettre sur dans un préambule pour qu'elle soit sur une seule colonne
					\setchapterpreamble{%
						\includegraphics[width=\textwidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}
					}%
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
				}%
			}{%Image pas assez large pour prendre toute la largeur de la page
				\ifthenelse{\lengthtest{\wd\image>.8\linewidth}}{%
				%Si la largeur est supérieure à 80% de la largeur de la colonne
				%Il faut faire attention à ce que l'image redimensionnée ne soit pas plus haute que la hauteur de la page
				\sbox{\imagered}{\includegraphics[width=\linewidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}}%
					\ifthenelse{\lengthtest{\ht\imagered>.8\textheight}}{%
						%image pas très large mais haute ne prendre que la demi-colonne
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
						\par\noindent%
						\parpic{\includegraphics[width=.5\linewidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}}
					}{%l'image doit et peut prendre toute la largeur de la colonne
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
						\noindent%
						\includegraphics[width=\linewidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}%
					}
				}{% sinon, on la redimensionne pour qu'elle ne prenne que la moitié de la colonne
			\chapter{Étape \thenumjour~: \depart{} -- #3}%
					\par\noindent%
					\parpic{\includegraphics[width=.5\linewidth]{./jour\thenumjour/etape\thenumjour}}
				}%
			}
			%sauvegarde de l'arrivée pour le lendemain
			\renewcommand{\depart}{#3}%
		}{%
			\ifthenelse{\equal{#1}{p}}{%
				%C'est une pause, il faut afficher le titre et récupérer la photo
				\chapter{<Pause> #3}%
				\ifthenelse{\NOT\equal{#2}{}}{%
					%Si pas vide j'inclue la photo dont le nom est indiqué
					\cadrevelo[#4]{%
						%\par\noindent%
						\includegraphics[width=\linewidth]{./pauses/#2}%
					}
				}{%rien d'autre mais la partie else est obligatoire, même vide
				}%
			}{%
				%C'est une annexe, il n'y a qu'à incrémenter son numéro et l'afficher
				\stepcounter{numannexe}%
				\chapter{<Annexe \Alph{numannexe}> #3}
			}%
		}%
	}%
	%remise à zéro des compteurs de bas de page à la fin des étapes/parties
	\setcounter{footnoteA}{0}
	\setcounter{footnoteB}{0}
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%fi  partie de gestion des titres à vélo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%environnement de pauses courtes à l'intérieur d'une étape
\newenvironment{pausecourte}%pas de paramètre
{%début de l'environnement
	\noindent
	<pause>
	\begin{quote}}%
{% fin de l'environnement
	\end{quote}
	</pause>}%

% inclusion de photo dans l'étape
\newcommand{\maphoto}[1]{% #1 le nom de la photo
	\par\vspace{6pt}
	\noindent
	\includegraphics[width=\linewidth]{./jour\thenumjour/#1}
	\par%\vspace{6pt}
}

% inclusion de la carte récapitulative dans l'annexe
\newcommand{\macarte}[1]{% #1 le nom de la carte
	\par\vspace{6pt}
	\noindent
	\includegraphics[width=\linewidth]{./cartes/#1}
	\par%\vspace{6pt}
}



\newenvironment{couleur}[1]%1 argument : c=couleurs nb=noir et blanc
	{%début de l'environement.
	\newcommand*{\monarg}{#1}
	\ifthenelse{\equal{\monarg}{g}}
		{\color{gris} \noindent <gris>}%option noir et blanc
		{\color{macouleur} {\noindent <couleurs>}}%option couleurs
	\begin{quote}
	}
	{%fin de l'environnement
	\end{quote}
	\ifthenelse{\equal{\monarg}{g}}
		{</gris>}%option noir et blanc
		{</couleurs>}%option couleurs
	}

